<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>星之海原</title>
  
  <subtitle>嵐の中で輝いて　その夢をあきらめないで</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://ellisnewman.github.io/"/>
  <updated>2018-11-03T09:50:01.863Z</updated>
  <id>http://ellisnewman.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>EllisNewman</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Investigation on MLTD SSR tachie</title>
    <link href="http://ellisnewman.github.io/2018/10/26/Investigation-on-MLTD-SSR-tachie/"/>
    <id>http://ellisnewman.github.io/2018/10/26/Investigation-on-MLTD-SSR-tachie/</id>
    <published>2018-10-26T09:33:17.000Z</published>
    <updated>2018-11-03T09:50:01.863Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可能有同僚早就注意到了也说不定。不过这也没啥方法检索的样子，也没办法查重(x)。总之在这里试着进行一些考察和分析。</p><p>​首先，事件是这样的。</p><p>推特上​的<a href="https://twitter.com/search?q=%E3%83%9F%E3%83%AA%E3%82%B7%E3%82%BF%E7%AB%8B%E3%81%A1%E7%B5%B5&amp;src=typd" target="_blank" rel="noopener">#ミリシタ立ち絵</a>，想必各位已经有所了解了。通过这个tag，能够搜索到由他人发布的，各种从土豆卡面扣出来的人物立绘。如下图：</p><p>确实是很精细的抠图作业。赞美提供者<a href="https://twitter.com/morisoba1986" target="_blank" rel="noopener">@morisoba1986</a>。不过，和自己印象里看到的模样似乎有一些不同。</p><p>众所周知，土豆中单张SSR的卡面分为两种。一种横版大图，分辨率为1280x720，一种竖版小图，分辨率为640x800。在这之前，自己一直以为竖版图仅仅是从横版图之中进行裁剪，仅取出人物部分而进行使用的。</p><p>然而，自己在感觉到有些异样之后，将游戏数据中获取的两种卡面进行对比，便能够很明显地看出差别了：</p><p>竖版卡图能够完整看到紬紬帽子顶上的绳结，以及下方大衣上的数排扣子。显然，竖版卡图并不是简单地对横版卡图进行裁剪，在那基础之上还有更多的卡面细节。</p><p>于是进行了一些考证。​既然紬紬这张卡面是这样，那么其他的SSR呢？往期卡池中的卡又是什么情况呢？​</p><p>这里使用了上次fes，yayoi和iori的卡面进行对比。从yayoi左腿和头发旁的枫叶可以很明显地看出，yayoi的竖版卡面中仍然包含了更多的内容。而iori这张，横版和竖版则没有较大的差别。</p><p>也就是说，根据情况不同，既存在竖版卡面在纵向上包含更多细节，也会存在竖版卡面几乎等于横版卡面中的一部分的情况。（这里说“几乎”，是因为上述iori这张卡和自己对比过的另几张卡，虽然一眼看去完全相同，但仔细对比后仍存在X轴或Y轴上数列像素的差别。抽样调查中还没有100%完全符合的样本。）</p><p>在​考证之后，看着两种横纵方向各有不同程度细节的图片，自然会产生这样的想法：“将它们试着进行复原的话，会是怎样的效果？” 事不宜迟赶紧进行尝试。</p><p>此处以megumi的常驻SSR为例。</p><p>在开始之前，先回顾一下前面的知识点。横版卡图的分辨率为1280x720，而竖版的分辨率为640x800。另外，和横版卡图相比，竖版卡图还进行了一定程度的比例缩放。因此，无论竖版卡图是否含有更多细节，都不可能直接把竖版卡图往横版上面复制粘贴上去就完事。必须要先对竖版进行缩放还原，然后再参照卡图边缘位置尽量无缝地贴回去。</p><p>这是不进行处理，直接将竖版图叠加到横版图上的效果。为了便于进行对比，调低了竖版图的透明度。（搞得像动态模糊或者残影一样，莫名有点带感？）</p><p>可以看出，竖版图实际上是被缩小了。这里对准脸部位置进行叠加，像手指、头发这些地方能够很明显地看出偏差。必须要将竖版图放大到原来的比例，才能与横版图完全重合。</p><p>打开PS，在同一文件中打开横版卡图和竖版卡图，并在导入之后栅格化图层。此处使用PS的自动对齐图层功能。同时选择横版图与竖版图两个图层，在工具栏中选择 编辑 -&gt; 自动对齐图层，即可完成图片的拼接过程。</p><p>但——是！这种像是实验报告或者论文腔调的东西并不是本文的主要目的。拼完图片之后，总会产生一个疑问：这样做有什么意义呢？</p><p>回到本文开头的话题。关于立绘。竖版卡面有时候会多出一些细节，而这些细节能够让整张立绘更加完整。</p><p>如图，拼接完成之后，歌织头上的呆毛能够完整地展现出来。用这样的拼接图抠取立绘的话，无疑能够补充更多细节。</p><p>当然如果仅是为了呆毛这一点细节的话，直接从竖版图上抠取呆毛，再加到立绘上面要比这种绕圈子方便得多这不得不承认……所以真要纠结的话，好像确实……没太大意义……  不过，竖版图的缩放仍然是个问题。两张图的比例不一样大，抠出来的素材不能直接放上去用，因此使用PS完成拼图之后再进行抠图，或许是比较好的方法。</p><p>而且拼接之后这张图的四个角落都是较为重复的背景内容。假如有PS大手子愿意的话，可以用PS将空白处补足，从而制成更完整的大图也说不定？</p><p>（而且多了细节一些之后 其实还是挺好看的嘛。。）</p><p>​</p><p>另一点考察则是，自己因为副业的缘故对开发者一侧的情报有些兴趣。尤其是卡面的制作方面，目前已知的访谈、情报似乎并不太多，自己对于策划美术的对接流程了解也还不够。因此从本次考察中产生了一些疑问或者说好奇。</p><p>“为什么竖版会有更多内容” 还算能够解释。人物在整张图中所占的比例太大的话，竖版卡图看起就跟大头贴一样，不太美观。因此不太可能直接从横版图中裁切出来就拿来用。缩放调整之后，自然会需要补充一些额外的细节，不然卡图上多出来的部分就成黑边了。​</p><p>那么，这样的补充是在一开始就计划好的吗？是在横版图完成之后，根据策划方面的需求，让美术对竖版图进行额外的补充，还是说​在一开始就完成了含有更多细节，更高分辨率的全图，而横版图和竖版图都是从这张图上裁切得来的呢？亦或者是，在绘制过程进行的途中，一边协商，一边修正，随时进行调整，从而同时完成横版图和竖版图的？</p><p>​这些疑问，期待其他的访谈，情报，根据其他线索的推理或者知情的同僚能够进行解答。</p><p>​​事件还未结束。</p><p>​注意到了吗？虽然事件的异样是一开始自己在对着侦探紬紬这张卡图舔着啊不对研究着的时候发现的，但展开考察之后反而没怎么讨论这张卡了。其原因是，在这张卡的两张卡图对比过程中，还有发现更有意思，更加意外的东西。</p><p>回过头来再看看两张图的对比。</p><p>注意紬紬右手的袖口。两张图中袖口与身后围栏之间的位置关系，有着很明显的差别。背后地平线上的建筑群，也存在少许的位置偏移。这表明，这张卡的竖版卡面不光是在纵向上有更多内容，人物立绘和背景之间的位置关系也与横版图产生了差别。</p><p>和前文推断相吻合，竖版图并不是简单地从横版图上进行裁切然后加料，而是在构图、观感上有着自己的考量，并且会适当地进行调整。这样的做法，自己认为，与土豆中SR卡面那一类事情不同，是有着正面意义，值得肯定的。</p><p>另外还有一点。注意紬紬身后的云彩。两张图之间云彩的差异，恐怕不是用背景位置不同就能解释清楚的。​倒不如进行猜想，两张卡图的不同背景是出自不同画师之手，各自与其他素材拼接组合，分别组成横版或者竖版卡面的。</p><p>​那么，从流程的角度，这样的多画师多卡图协作是怎样完成的？这是起初就计划好的流水线式生产，还是临时采取的特别措施？其他SSR中也有过这样的情况吗，还是说这一次是首例？这些疑问，同样有待进一步的解答。迷侦探的推理，还没有得出结论……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;可能有同僚早就注意到了也说不定。不过这也没啥方法检索的样子，也没办法查重(x)。总之在这里试着进行一些考察和分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​首先，事件是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推特上​的&lt;a href=&quot;https://twitter.com/search?q=%E3%83%9F%
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tokyo</title>
    <link href="http://ellisnewman.github.io/2018/10/12/Tokyo/"/>
    <id>http://ellisnewman.github.io/2018/10/12/Tokyo/</id>
    <published>2018-10-12T09:43:53.000Z</published>
    <updated>2018-11-03T09:45:59.631Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「Producer，我……我回金泽去了！」</p><p>坐在摇晃的电车中，紬对自己一气之下喊出的这句话后悔起来。</p><p>虽然当时正是在气头上，但怎么会说出这么失礼，这么泄劲的话来呢。况且是那么迟钝的那家伙，说不定就……</p><p>不，应该不会。说起来正是因为他那么钝感，不懂人心，又老是一副自鸣得意的样子，才会弄成这样子的。</p><p>昨天的时候，那家伙非常自满地对自己说，“紬不是挺擅长三味线的吗，这次接到乐器相关的工作了！很期待你的活跃哦！” 害自己兴奋得都睡不着觉。</p><p>结果今天，和他一起到了工作地点才知道，工作内容并不是演奏。只不过是为了拍摄电视CM，拿着乐器随意摆弄两下。甚至要用的乐器也并不是三味线，而是吉他。</p><p>退一万步讲，如果那时候Producer能够鼓励 “尽管不是真正的演奏工作，但一样能够弹奏乐器，也是不错的” 的话也会好受许多。可是，那个Producer，却表现得比自己还惊讶。</p><p>“诶？？？原、原来是CM吗……是这样啊……”</p><p>真是，完全靠不住的家伙。</p><p>好在并不是马上就开拍，而是跟着Producer一起参加了磋商会议，同广告赞助商和拍摄团队进行会谈。</p><p>说是会谈，整个过程全是赞助商和导演在吵架似的发言。一会儿争论剧本，一会儿谈什么品牌理念，一会儿又回过头来给自己提一大堆要求。导演觉得一时说不清楚，明天再接着谈，赞助商却恨不得下午就开机，甚至直接送来了拍摄用的主要道具——自己要用的吉他，并告知回去之后加紧练习弹奏动作。说什么虽然不要求弹出曲子，至少拍出来的画面得像样。</p><p>然后，会议结束后和Producer一起走出大楼。正是这个时候，Producer又毫无来由地乐天道 “没关系，紬的话一定轻轻松松就能搞定” ，自己才发火的。</p><p>明明能用于练习的时间很紧，任务十分艰巨，明明三味线和吉他根本不是一回事，以前的经验完全派不上用场，明明自己还在剧本、演技等各种各样的要求中不知所措，这家伙……这家伙却还觉得没什么大不了的！</p><p>对着Producer训斥了几下，撂下一句 “回金泽去了” 之后，自己就一个人跑掉了。</p><p>在那之后，具体怎么在人群中甩开Producer，怎么搭上的电车，自己就记不太清了。仅仅是想着“总之先回去一趟”。</p><p>当然，“回金泽去了”仅仅是一句气话。</p><p>要回的是东京都内自己的住处。从金泽老家带过来的金鱼，能望着它滚圆的身子在水中翻滚的话，心情也会变得好一些。</p><p>这时，紬的手机又一次响了起来。那家伙已经打了好几个电话过来。紬不想接，也不想拒接，只等着对方自己放弃。</p><p>不一会儿，铃声就停下了，随即响起了另一种提示音。大概是Producer见电话打不通，于是改发信息。</p><p>「紬，现在在哪里？真的回去金泽了吗？如果说……」</p><p>后面的内容懒得看。带着赌气的想法，紬回复了一条：</p><p>「在新干线上。已经过了富山，下一站就到金泽了。」</p><p>发送之后，紬将手机静音，再不去管有没有新的消息。</p><p>冷静下来想想，紬其实也明白，自己不过是在迁怒Producer。真正让自己这么焦虑的是别的原因——可那究竟是什么？紬自己一时也答不上来。</p><p>放在紬脚边靠在座位边上的，是一只黑色的琴盒，里面装着赞助商提供的吉他。紬对它其实并没有太多不满，倒不如说还蛮中意的。全长只有三十多英寸，拿起来非常轻巧，原木色的琴身上带着浅浅的纹路，没有过多的装饰，给人非常安定的感觉。</p><p>只不过，终究和想象中的有些不一样。</p><p>紬所向往的，果然是手持三味线，着一身吴服，正座于舞台中央，向着来宾观众演奏起旧曲民谣。这和现在这样，拿着奇怪的六弦琴，装模作样地舞弄两下的工作相比是不小的落差。</p><p>这，就是名为「偶像」的职人所要前行的道路吗。</p><p>自己小时候所见到的，向往的，那个美好的瞬间， 似乎被盖上了一层纱窗，变得遥远而朦胧。原本五彩斑斓的梦境，不知道从什么时候开始，悄悄地褪去了颜色。如同一张陈旧的老照片，在自己还没注意到的时候变得如此苍白，如此脆弱了。</p><p>紬第一次感觉到了动摇。</p><p>假如，仅仅是假如，把那句 “回金泽去了” 从玩笑话变成真话的话……</p><p>说到金泽，紬突然记起来。之前从赞助商那边领到吉他的时候，替紬进行拆封调试的老师傅居然是自己的同乡。</p><p>当时他唐突地一开口， “哎呀小妹儿你也是金泽来的嘛！” 就把紬给吓了一跳，一时没能接上话。对方倒是自顾着继续道，</p><p>“我刚才在那边一听你跟你那个经纪人说话那个口音就觉得黑像，哎呀一问硬还是的！”</p><p>紬只得连声应答，偶尔能够回上一两句话。连纠正对方 “不是经纪人，是制作人！” 都做不到。对方则是依然滔滔不绝，</p><p>“在东京来读书的呀？娘老汉没有一路啊？”</p><p>“嫩个小个娃儿就一个人生活了，是黑能干”</p><p>“确实辛苦哟，一个人又要读书，又要做活碌。像我们那个年龄的时候也是……”</p><p>一开始还不太适应。但回过神来之后，能够听上乡音其实是一件很有安定感的事情。</p><p>“东京这个地头哇，吓人得很。人又多，事情又忙，一天活碌做到歇都做不完。但是也，也是好事情。——活碌多肯定是好事情撒，活碌多才说明你有价值，说明别个要你。哪像我们那个年代，才刚到东京来……”</p><p>紬很担心他这样下去说个没完。还好老师傅装上琴弦，调好了音准之后，总算能够告别了。临走时虽然没有留下联系方式，但又被零零碎碎地嘱托了不少杂事。</p><p>紬想起来，后来从Producer那里得知，这老师傅是赞助商资下某个琴行里的。难逃最近经济下行的影响，琴行的生意也会不太景气吧。</p><p>这算不算是找到了一点努力的理由呢。紬开始这样想。</p><p>假如在这里放弃的话，所谓的小时候的梦想就真的只是做梦和空想了。</p><p>即使是朦胧的过去和褪色的梦想，也不会是毫无意义的。失去颜色而变得透明的话，透过他人的光彩，一样能够折射出耀眼的虹色吧。</p><p>那么，前进的道路又在哪里呢？道路，道路……</p><p>不知怎的，脑海中浮现的却是声乐课上唱出的歌词。</p><p>「誰からも知られ愛される 存在になる道を選んで」<br>选择了能够成为被人知晓 为人喜爱的人的道路</p><p>「苦労は絶えないけれども 後悔してない」<br>即使有无尽的辛劳 我也不会后悔</p><p>「毎日が楽しいから」<br>因为每一天都如此快乐</p><p>唉，真是没办法呢。</p><p>紬再拿出手机。从静音之后再没有一条Producer的消息，稍微有些意外。下定决心之后，紬向Producer发去了一条消息。</p><p>「Producer。明天上午的磋商会议，同样是9点开始是吗？」</p><p>消息发送出去之后，Producer的电话很快就拨了回来。</p><p>“紬，没事吧？”</p><p>“嗯……”</p><p>“之前的事情确实很抱歉，所以可以原谅我，不生气了吗？”</p><p>“没事了。”</p><p>“真是太好了。明天的会议再一起去吧。可以的话你就在家里面不要出门，等我先……”</p><p>这时紬注意到了。Producer那边的，并不算嘈杂，不特别留心就听不到的，虽不像旧式那样 “况且况且” 但也颇有规律的噪声。</p><p>“Producer，那个……你现在在什么地方？”</p><p>“我啊，”</p><p>电话那头Producer的声音罕见地有些害羞，</p><p>“也在新干线上。坐上了后面一班，刚过了上野，离金泽还有两三站吧。”</p><p>（完）​​​​</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;「Producer，我……我回金泽去了！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在摇晃的电车中，紬对自己一气之下喊出的这句话后悔起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然当时正是在气头上，但怎么会说出这么失礼，这么泄劲的话来呢。况且是那么迟钝的那家伙，说不定就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，应该不会。说起来正是因为他
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://ellisnewman.github.io/2018/09/07/hello-world/"/>
    <id>http://ellisnewman.github.io/2018/09/07/hello-world/</id>
    <published>2018-09-07T13:18:43.059Z</published>
    <updated>2017-10-28T00:39:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="noopener">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="noopener">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
